中國倡一帶一路 9國深陷債務危機

中國憑「一帶一路」倡議擴充影響力，但多家外國媒體分別發出報道，指中國向歐亞及非洲小國貸款拓展基建，讓多國深陷入債務危機，最新點名的有9個國家。

最新被點名的9國包括亞洲的老撾、馬來西亞、柬埔寨、越南、印尼、泰國、斯里蘭卡，歐洲的黑山，以及拉美的委內瑞拉等。

老撾負債相當於GDP近40%

《日本經濟新聞》根據FT CONFIDENTIAL RESEARCH機構統計，東南亞國家中，老撾的外部債務佔國民總收入（Gross National Income，GNI）比率高達93.1%，遠超過所有開發中國家平均值26%，其他還包括馬來西亞、柬埔寨、越南、印尼、泰國也都高於整體平均。

報道認為，東南亞6國的債務疑慮，可能與一帶一路計劃有關，例如老撾和大馬都曾為一帶一路項目，背上大筆基礎建設項目債務。例如老撾首都永珍到中國昆明的鐵路項目，規模高達58億美元，相當於該國GDP近40%。

目前東南亞債務水準以柬埔寨、老撾和越南飆升最快，尤其柬埔寨外債飆升142%，中國為最大雙邊債權人，2016年該國約70%外債債權方為中國。

黑山用中資建公路 債務重壓

文中也提到，中國藉一帶一路的全球投資與貸款計劃，設下「債務陷阱」令一些國家「上鉤」，斯里蘭卡向中國借錢開發赫班托達港，結果開發失敗，無法還債，只好交出大片港口土地給中國管理。

至於歐洲，路透社報道位於巴爾幹半島的黑山已動工興建一條長達165公里的高速公路，貫通巴爾港和其內陸鄰國塞爾維亞連結起來。

黑山此前與中國路橋公司簽訂了第一期建設的合約，中方並給黑山提供了8.09億歐元的貸款，佔總花費的85%。這被指是一帶一路在歐洲的重點項目。

根據IMF估計，這條高速路餘下部分的施工花費還需要12億歐元。但IMF認為，黑山目前的債務已逼近GDP的80%，該國已無力承擔任何新的債務，也意味無法為這條公路，向中國還債。

儘管如此，路透社引述中方公司負責人表示，預計中國將繼續承建接下來的工程。

美國《華爾街日》今天則發出題為「委內瑞拉何以成為中國的投資無底洞」的報道，指中國過去為這個拉美國家提供資金；但所花的錢就如填一個無底洞，據CSIS統計，僅僅在能源相關項目上，中國就已經對550億美元貸款做了展期。

委內瑞拉用石油供應 換債務延期

關鍵是中國為何要向委內瑞拉繼續提供資金？報道暗指可能與石油能源供應有關。Caracas Capital Markets首席執行長Russ Dallen指出，在油價較高那段時期，委內瑞拉每天向中國出口60萬桶石油，這讓委國對中國的債務減少至200億至230億美元左右。

例子其實不止於此，IMF總裁拉加德（Christine Lagarde）早前表示，中國一帶一路倡議正取得進展跡象，但警告計劃涉及的夥伴國家有可能要承受債務風險。

中 國 或 ..

要被殖民了

貪字..

唔好玩到南美，睇得出美國條氣唔順，過黎台灣玩返轉頭

黑山都搞

支那同西方人有著根本既分別

人地西方人殖民cap水
但係同時會搞旺個場

支那人cap水
只係為cap而cap 起一大堆大白象
然後中出即飛

支那人真係好賤

厲害了 當佢地還唔起就正式收購9個國家

大陸哩既軟實力
真係好希望d鬼老早人覺醒

萬一，我話萬一佢地全部default 咁就真係支爆啦 真係殺傷力極大

相信共產黨！

都係果句
如果d國家相信咩叫憑本事借
根本唔駛還

其實唔還錢會點?

建議學吓非洲咁攤大手板問支那借錢

馬拉 越南 泰國點似斯里蘭卡咁好恰先得
特別係越南

其實支那諗住將d窮國變成進貢國, 咁第時就唔駛自己做血汗工廠
但白人一睇就睇穿你想玩乜啦, 作為真正世界領導者點會比你咁玩

越南人打鳩班贏國廠佬

好大件事

呢堆小國都唔係on9架啦，知你支那係無可能出兵先同你玩，你一出兵美國就有借口介入，無收數佬學人開財仔

信支那有運行

債仔兇過債主 係支那先敢借錢

爛命一條，點呀？

越南兩億人
兩日唔埋都反華 打鳩贏國廠佬
如果好似斯里蘭卡要割咗個港口權出去，班越南人殺人都有份，而印尼就有先例唔多提，泰國一個從未被殖民嘅國家亦唔駛多講
贏國只係可以恰到斯里蘭卡 毛里裘斯 馬爾代夫呢類

咩叫全部default？

多9個特別行政區

相信明朝開始已經係咁
如果唔係邊得黎南亞咁落後

5毛：佢地還唔起咪接管佢地國家
資源，天然氣，港口，碼頭等

借錢梗要還，咪俾錢中國!

全部一次過違約唔還錢，好難理解咩？

純粹解唔通個字
英文差

絕不承認不平等條約

好老實講句
中共 成日借錢比 非洲國家, 幾百億, 幾千億咁借出去
而且好多都係收唔番

如果中共用呢D錢, 派比香港人/中國人
一早已經無哂 港獨/反共啦

中共 情願送錢比 D垃圾窮國
都唔肯派錢比自己國民, 真係抵佢咁多人反

借條只不過係歷史文件

上面咪有5毛話拎佢地既地

既然都還唔到 索性好似巴基斯坦咁
無賴過贏國

唔還咪得，中國都無合約精神架啦

上面講緊加埋都係幾千億

依家一個海航都幾萬億 支那驚條鐵咩

應向贏國學習借錢憑本事、點解要清還

9國今次中計了

咁樣算唔算侵略
利用債務黎控制果個國家

真係未聽過還錢權

歐盟都搞死咗歐豬
相信支那都係抄歐盟

btw歐盟都係fourth reich，早啲殲滅咗依啲毒瘤佢

歐盟算唔算侵略丫？
我就覺得兩個都算

人地派錢係想侵略果個地方
香港已經侵略完，仲洗鬼派錢

搞清楚
嗰啲錢分分鐘係香港都補貼俾佢地
所以先洗得咁爽